\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[francais,british,UKenglish,USenglish,english,american]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{helvet}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{url}
\usepackage{xcolor}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\author{Dorian Burihabwa \and Aurelien Havet}
\title{Apply Java stack trace mining to a Stackoverflow dump to find most relevant questions against a stack trace index}
\date{02/12/2014}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\section{Introduction}
Dans l'ingénierie logicielle, les bugs sont légions, et les rapports de crash sont des informations primordiales pour leurs réparations. Ils contiennent en particulier la pile d'appels de fonctions au moment du crash, dite stack trace, qui aide à la compréhension du contexte dans lequel a lieu l'erreur. Il est utile dans ce cas de pouvoir trouver une source d'information au sujet d'un crash ayant une stack trace similaire et proposant une solution pour éviter que le bug à l'origine de ce crash ne se repoduise.

StackOverflow\cite{SO} est un site dédié aux développeurs. Construit sous forme de blog, il permet à chacun de publier son problème afin que d'autres y répondent. S'il s'agit d'un bug logiciel, la stack trace correspondant à celui-ci peut avoir été publiée afin que d'autres développeurs puissent l'analyser et proposer une solution adéquate au problème. Post après post, ce site est devenu une vraie mine d'informations sur les erreurs logicielles rencontrées par la communauté informatique. Pouvoir trouver une question, et à postériori la solution associée, se rapprochant au maximum d'un problème rencontré par un développeur, est pour ce dernier un véritable gain de temps et de productivité.
\newline

Nous nous proposons ici de structurer et de stocker en base de données des stack traces extraites d'un dump des questions postées sur StackOverflow, afin de pouvoir en ressortir les candidates se rapprochant le plus d'une stack trace recherchée. L'idée est de pouvoir accéder de manière efficace et pertinente aux questions semblables au problème du développeur, et donc aux réponses proposées.
\section{Approche}

Le travail de départ consiste en l'extraction des données issues d'un dump de données de stackexchange librement accessible sur internet archive\cite{so-dump}.
Ces données représente l'ensembe des posts, tags et autre méta-données produites par l'ensemble des sites hébérgés par la plateforme.
Parmi ces sites, StackOverflow présente l'ensemble de ses posts (questions et réponses) sous la forme d'un fichier XML d'une taille de 29 Go.
Son chargement complet en mémoire sur un poste de travail moyen est donc exclu.
Afin de rendre la recherhe dans le data set possible, le contenu du fichier \texttt{Posts.xml} sera traité sous forme de flux.
Son contenu sera alors filtré pour conserver les questions remplissant les critères suivants:
\begin{itemize}
	\item Avoir une réponse acceptée
	\item Porter le tag Java
	\item Contenir au moins une stack trace Java
\end{itemize}
Les données filtrées seront directement injectées dans une base de données MySQL en prenant soin de minimiser la redondance en base de données.
\subsection{Structuration des données}
\subsection{Parsing}
\bibliography{model}
\bibliographystyle{plain}
\end{document}
